 %% Basierend auf einer TeXnicCenter-Vorlage von Mark Müller
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Wählen Sie die Optionen aus, indem Sie % vor der Option entfernen
% Dokumentation des KOMA-Script-Packets: scrguide

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Optionen zum Layout des Artikels                                  %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass[%
a4paper,							% alle weiteren Papierformat einstellbar
%landscape,						% Querformat
%10pt,								% Schriftgröße (12pt, 11pt (Standard))
BCOR0.5cm,		 				% Bindekorrektur, bspw. 1 cm
%DIVcalc,							% führt die Satzspiegelberechnung neu aus
%											  s. scrguide 2.4
%twoside,							% Doppelseiten
%twocolumn,						% zweispaltiger Satz
%halfparskip*,				% Absatzformatierung s. scrguide 3.1
%headsepline,					% Trennline zum Seitenkopf
%footsepline,					% Trennline zum Seitenfuß
%titlepage,						% Titelei auf eigener Seite
smallheadings,				% Überschriften etwas kleiner (smallheadings)
%idxtotoc,						% Index im Inhaltsverzeichnis
%liststotoc,					% Abb.- und Tab.verzeichnis im Inhalt
%bibtotoc,						% Literaturverzeichnis im Inhalt
%abstracton,					% Überschrift über der Zusammenfassung anzeigen
%leqno,   						% Nummerierung von Gleichungen links
%fleqn,								% Ausgabe von Gleichungen linksbündig
%draft								% Überlange Zeilen in Ausgabe gekennzeichnet
]
{scrartcl}

%\pagestyle{empty}		% keine Kopf und Fußzeile (k. Seitenzahl)
%\pagestyle{headings}	% lebender Kolumnentitel

\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{parskip}
%% Deutsche Anpassungen %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{lmodern} %Type1-Schriftart für nicht-englische Texte

\usepackage{url}


\usepackage[numbers, square]{natbib}
\bibliographystyle{plaindin}
\setcitestyle{numbers,square}

%\usepackage{cite}

%% Packages für Grafiken & Abbildungen %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{graphicx} %%Zum Laden von Grafiken
\usepackage{float} %%Um H zu benutzen, welches die Position von Graphiken forciert
\usepackage{subfig} %%Teilabbildungen in einer Abbildung
%\usepackage{pst-all} %%PSTricks - nicht verwendbar mit pdfLaTeX

%% Beachten Sie:
%% Die Einbindung einer Grafik erfolgt mit \includegraphics{Dateiname}
%% bzw. über den Dialog im Einfügen-Menü.
%%
%% Im Modus "LaTeX => PDF" können Sie u.a. folgende Grafikformate verwenden:
%%   .jpg  .png  .pdf  .mps
%%
%% In den Modi "LaTeX => DVI", "LaTeX => PS" und "LaTeX => PS => PDF"
%% können Sie u.a. folgende Grafikformate verwenden:
%%   .eps  .ps  .bmp  .pict  .pntg
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,left=20mm,right=20mm, top=30mm, bottom=30mm}

\usepackage[onehalfspacing]{setspace}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{minted}
\usemintedstyle{borland}
\usepackage{caption}
\usepackage{xcolor}

\definecolor{bg}{rgb}{0.9,0.9,0.9}
\definecolor{darkbg}{rgb}{0.7, 0.7, 0.7}
%% Bibliographiestil %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\usepackage{natbib}

\usepackage{hyperref}

\def\dotfill#1{\cleaders\hbox to #1{.}\hfill}
\newcommand\dotline[2][.5em]{\leavevmode\hbox to #2{\dotfill{#1}\hfill}}

\usepackage{karnaugh-map}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning}

\begin{document}

\pagestyle{empty} %%Keine Kopf-/Fusszeilen auf den ersten Seiten.
\setminted{tabsize=4}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Ihr Artikel                                                       %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% eigene Titelseitengestaltung %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\begin{titlepage}
%Einsetzen der TXC Vorlage "Deckblatt" möglich
%\end{titlepage}

%% Angaben zur Standardformatierung des Titels %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\titlehead{Hardware Praktikum}
%\subject{Typisierung}
\title{Protokoll Aufgabe 6}
\author{Mose Schmiedel (81998)\\
Long Maß (77835)}
%\and{Der Name des Co-Autoren}
%\thanks{Fußnote}			% entspr. \footnote im Fließtext
%\date{}							% falls anderes, als das aktuelle gewünscht
%\publishers{Herausgeber}
\makeatletter
\let\thetitlehead\@titlehead
\let\thetitle\@title
\let\theauthor\@author
\makeatother
%% Widmungsseite %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\dedication{Widmung}

% Titelei wird erzeugt
\maketitle
%% Zusammenfassung nach Titel, vor Inhaltsverzeichnis %%%%%%%%%%%%%%%%%
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[RE,LO]{}
\fancyhead[C]{\thetitle}
\fancyhead[LE,RO]{\theauthor}
\fancyfoot[RO,LE]{\thetitlehead}
\fancyfoot[LO,RE]{HTWK Leipzig}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

%% Erzeugung von Verzeichnissen %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\tableofcontents			% Inhaltsverzeichnis
%\listoftables				% Tabellenverzeichnis
%\listoffigures				% Abbildungsverzeichnis

%% Der Text %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\part[Erster Streich]{wenige Erläuterungen}
\section*{Aufgabe 4.1}
\subsection*{Anzeigematrix}
\begin{tikzpicture}[roundnode/.style={circle, draw=green!60, fill=green!5, very thick, minimum size=7mm}]
    \node[roundnode] (b1) {B};
    \node[roundnode, below=of b1] (a1) {A};
    \node[roundnode, below=of a1] (c1) {C};
    \node[roundnode, right=of a1] (d) {D};
    \node[roundnode, right=of d] (a2) {A};
    \node[roundnode, above=of a2] (c2) {C};
    \node[roundnode, below=of a2] (b2) {B};
\end{tikzpicture}

\subsection*{Anzeigebitfunktionen}
\textbf{Anzeigefunktionstabelle}\\[.2em]
\begin{tabular}{|c|c|c||c|c|c|c|c|}
    \hline
    $Q_C$ & $Q_B$ & $Q_A$ & A & B & C & D & CLR\\
    \hline\hline
    0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0\\
    0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 0 & 1 & 0\\
    0 & 1 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0\\
    0 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 0\\
    1 & 0 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0\\
    1 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0\\
    1 & 1 & 0 & - & - & - & - & 1\\
    1 & 1 & 1 & - & - & - & - & -\\
    \hline
\end{tabular}

\pagebreak
\textbf{Anzeigebit A}
\begin{figure}[H]
    \begin{karnaugh-map}[4][2][1][$Q_A$][$Q_B$][$Q_C$]
        \maxterms{5}
        \indeterminants{6,7}
        \autoterms[1]
        \implicantedge{0}{4}{2}{6}
        \implicant{0}{2}
    \end{karnaugh-map}
\end{figure}

\begin{equation*}
    A = \lnot{Q_A} \lor \lnot{Q_C}
\end{equation*}

\textbf{Anzeigebit B}
\begin{figure}[H]
    \begin{karnaugh-map}[4][2][1][$Q_A$][$Q_B$][$Q_C$]
        \maxterms{3,4,5}
        \indeterminants{6,7}
        \autoterms[1]
        \implicant{0}{1}
        \implicant{2}{6}
    \end{karnaugh-map}
\end{figure}

\begin{equation*}
    B = \lnot{Q_B}\lnot{Q_C} \lor \lnot{Q_A}Q_B
\end{equation*}

\textbf{Anzeigebit C}
\begin{figure}[H]
    \begin{karnaugh-map}[4][2][1][$Q_A$][$Q_B$][$Q_C$]
        \minterms{0}
        \indeterminants{6,7}
        \autoterms[0]
        \implicant{0}{0}
    \end{karnaugh-map}
\end{figure}

\begin{equation*}
    C = \lnot{Q_A}\lnot{Q_B}\lnot{Q_C}
\end{equation*}

\pagebreak
\textbf{Anzeigebit D}
\begin{figure}[H]
    \begin{karnaugh-map}[4][2][1][$Q_A$][$Q_B$][$Q_C$]
        \maxterms{0,2,4}
        \indeterminants{6,7}
        \autoterms[1]
        \implicant{1}{7}
    \end{karnaugh-map}
\end{figure}

\begin{equation*}
    D = Q_A
\end{equation*}

\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
\textbf{Anzahl logischer Verknüpfungen}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{OR2}: 3
        \item \textbf{AND2}: 3
        \item \textbf{AND4}: 1
        \item \textbf{NOT}: 4
    \end{itemize}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}
\textbf{Benötigte ICs}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{DL193D} 4bit Zähler
        \item \textbf{D100D} 4 NAND2-Gates
        \item \textbf{DL008D} 4 AND2-Gates
        \item \textbf{74C08} 4 AND2-Gates
        \item \textbf{74LS32} 4 OR2-Gates
    \end{itemize}
\textbf{Andere Bauteile}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Signalgenerator}
        \item \textbf{B15-Board}
        \item \textbf{Steckbrett}
        \item \textbf{Würfelanzeige}
    \end{itemize}
\end{minipage}

\textit{Die AND4 Verknüpfung wird durch 3 AND2 Verknüpfungen ersetzt und die NOT Verknüpfungen werden durch NAND2 Verknüpfungen ersetzt.}

\subsection*{PIN Belegung DL193D}
\begin{flalign*}
    \text{Takt} &= 1kHz\\
    \text{UP} &= Button \land Takt&\\
    \text{CLR} &= \lnot{Q_A}Q_BQ_D\lnot{Q_D}&\\
    \overline{\text{LOAD}} &= 1&\\
    \text{DOWN} &= 1&
\end{flalign*}
Die Ausgangsbits $Q_A, Q_B, Q_C$ werden über oben dargestellte Anzeigefunktionen mit den Anzeigebits der Anzeigematrix verschaltet.

\subsection*{Aufbau}
\includegraphics[width=\textwidth]{diskret}

\pagebreak

\section*{Aufgabe 5.1}
\subsection*{Zustandsbitfunktionen}

\textbf{Zustandsübergangstabelle}\\[.2em]
\begin{tabular}{|c|c|c|c||c|c|c|}
    \hline
    $SW$ & $Q_C$ & $Q_B$ & $Q_A$ & $Q_C^{n+1}$ & $Q_B^{n+1}$ & $Q_A^{n+1}$\\
    \hline\hline
    0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 0 & 1 \\
    0 & 0 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 \\
    0 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 1 \\
    0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 1 & 0 \\
    0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 \\
    0 & 1 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 \\
    0 & 1 & 1 & 0 & - & - & - \\
    0 & 1 & 1 & 1 & - & - & - \\
    \hline
    1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 \\
    1 & 0 & 0 & 1 & 0 & 1 & 0 \\
    1 & 0 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 \\
    1 & 0 & 1 & 1 & 1 & 0 & 0 \\
    1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 0 & 1 \\
    1 & 1 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 \\
    1 & 1 & 1 & 0 & - & - & - \\
    1 & 1 & 1 & 1 & - & - & - \\
    \hline
\end{tabular}
\\[2em]
\textbf{Zustandsbit A}
\begin{figure}[H]
    \begin{karnaugh-map}[4][4][1][$Q_A$][$Q_B$][$Q_C$][$SW$]
        \maxterms{1,3,5,9,11}
        \indeterminants{6,7,14,15}
        \autoterms[1]
        \implicantedge{0}{8}{2}{10}
        \implicant{12}{14}
    \end{karnaugh-map}
\end{figure}

\begin{equation*}
    A = \lnot{Q_A} \lor SWQ_C
\end{equation*}

\pagebreak

\textbf{Zustandsbit B}
\begin{figure}[H]
    \begin{karnaugh-map}[4][4][1][$Q_A$][$Q_B$][$Q_C$][$SW$]
        \minterms{3,4,9,10}
        \indeterminants{6,7,14,15}
        \autoterms[0]
        \implicantedge{4}{4}{6}{6}
        \implicant{14}{10}
        \implicant{3}{7}
        \implicant{9}{9}
    \end{karnaugh-map}
\end{figure}

\begin{equation*}
    B = SWQ_B\lnot{Q_A} \lor \lnot{SW}Q_C\lnot{Q_A} \lor \lnot{SW}Q_BQ_A \lor \lnot{SW}\lnot{Q_C}\lnot{Q_B}Q_A
\end{equation*}

\textbf{Zustandsbit C}
\begin{figure}[H]
    \begin{karnaugh-map}[4][4][1][$Q_A$][$Q_B$][$Q_C$][$SW$]
        \minterms{0,5,11,12}
        \indeterminants{6,7,14,15}
        \autoterms[0]
        \implicantedge{12}{12}{14}{14}
        \implicant{15}{11}
        \implicant{5}{7}
        \implicant{0}{0}
    \end{karnaugh-map}
\end{figure}

\begin{equation*}
    B = \lnot{SW}Q_CQ_A \lor SWQ_C\lnot{Q_A} \lor SWQ_BQ_A \lor \lnot{SW}\lnot{Q_C}\lnot{Q_B}\lnot{Q_A}
\end{equation*}

\subsection*{WinCUPL Code}
\includegraphics[width=\textwidth]{code}

\subsection*{Bauteile}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{GAL16V8D}
        \item \textbf{B15-Board}
        \item \textbf{Steckbrett}
        \item \textbf{Signalgenerator}
        \item \textbf{Würfelanzeige}
    \end{itemize}

\subsection*{PIN Belegung}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
\begin{flalign*}
    \text{Takt} &= 1kHz\\
    \text{PIN 1} &= T_{out}&\\
    \text{PIN 3} &= \text{Zählrichtungs-Button}&\\
    \text{PIN 4} &= \text{Power-Button}&\\
    \text{PIN 5} &= \text{Takt}&\\
    \text{PIN 12} &= \text{Ausgabe } A&\\
    \text{PIN 13} &= \text{Ausgabe } B&\\
\end{flalign*}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
    \begin{flalign*}
    \text{PIN 14} &= \text{Ausgabe } C&\\
    \text{PIN 15} &= \text{Ausgabe } D&\\
    \text{PIN 16} &= \text{Ausgabe } T_{out}&\\
    \text{PIN 17} &= \text{Zustand } Q_{A}&\\
    \text{PIN 18} &= \text{Zustand } Q_{B}&\\
    \text{PIN 19} &= \text{Zustand } Q_{C}&\\
    \end{flalign*}
\end{minipage}

\subsection*{Aufbau}
\includegraphics[width=\textwidth]{gal}


\end{document}
